

$$
\begin{cases}

\frac{\partial J}{\partial a} = -2 \sum\limits_{i=1}^n(y_i - \hat a x_i - \hat b)x_i =0
\\\\
\frac{\partial J}{\partial b} = -2\sum\limits_{i=1}^n(y_i - \hat a x_i - \hat b) =0\\

\end{cases}
\tag{1.2.4}
$$
把 1.6 第一个公式展开：

$$
\sum_{i=1}^nx_iy_i-\hat{a}\sum_{i=1}^nx_i^2-\hat{b}\sum_{i=1}^nx_i=0 \tag{1.8}
$$

再把 1.7 带入 1.8：

$$
\sum_{i=1}^nx_iy_i-\hat{a}\sum_{i=1}^nx_i^2- \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n (y_i - \hat a x_i) \sum_{i=1}^nx_i=0 \tag{1.9}
$$

等式两边乘以 $n$，并展开：

$$
n\sum_{i=1}^nx_iy_i-n\hat{a}\sum_{i=1}^nx_i^2 - \sum_{i=1}^nx_i\sum_{i=1}^n y_i + \hat{a}(\sum_{i=1}^nx_i)^2=0
\tag{1.10}
$$

把包含 $\hat{a}$ 的两项移到一侧，并提取出来：

$$
\hat a = \frac{n\sum\limits_{i=1}^n x_i y_i - \sum\limits_{i=1}^n x_i \sum\limits_{i=1}^n y_i}{n\sum\limits_{i=1}^nx_i^2 - (\sum\limits_{i=1}^nx_i)^2} \tag{1.11}
$$


公式 1.11 的推导过程，关键步骤是把 $\sum x_i$ 变成 $\bar{x}$ 的形式，由于后者是一个常量，所以很容易处理：

$$
\begin{aligned}
\sigma^2 &=\frac{1}{n} \sum_{i=1}^n(x_i-\bar x)^2 
\\
&=\frac{1}{n} \sum(x_i^2-2x_i \bar{x} + \bar{x}^2)
\\
&=\frac{1}{n}[\sum x_i^2 - 2 \bar{x} \sum x_i  + \sum\bar{x}^2] \quad (注：下一步把\sum x_i变成\bar{x}的形式)
\\
&=\frac{1}{n}[\sum x_i^2 - 2\bar{x}n(\frac{1}{n}\sum x_i) + n\bar{x}^2]
\\
&=\frac{1}{n}[\sum x_i^2 - 2n\bar{x}^2 + n\bar{x}^2]
\\
&=\frac{1}{n}[\sum x_i^2 - n\bar{x}^2] \quad (注：下一步把\bar{x}展开成求和形式)
\\
&=\frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_i^2 - (\frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_i)^2
 \tag{1.11}    
\end{aligned}

$$

公式 1.15 的推导过程：

$$
\begin{aligned}
cov(x,y) &= \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n (x_i -\bar x)(y_i - \bar y)    
\\
&=\frac{1}{n} \sum(x_iy_i-\bar{x}y_i-\bar{y}x_i+\bar{x}\bar{y})
\\
&=\frac{1}{n} \sum x_iy_i - \bar{x}\frac{1}{n} \sum y_i - \bar{y}\frac{1}{n} \sum x_i +\bar{x}\bar{y}
\\
&=\frac{1}{n} \sum x_iy_i - \bar{x}\bar{y} - \bar{y}\bar{x} +\bar{x}\bar{y} \quad (注：正负号抵消)
\\
&=\frac{1}{n} \sum x_iy_i - \bar{x}\bar{y} 
\\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^nx_iy_i - \frac{1}{n^2}\sum_{i=1}^nx_i \sum_{i=1}^ny_i
\end{aligned}
$$

公式1.13的推导

$$
\begin{aligned}
Var(x) &= E[(x-E(x))^2]
\\
&=E[x^2+E^2(x)-2xE(x)]
\\
&=E[x^2]+E^2[x]-2E[xE[x]]
\\
&=E[x^2]+E^2[x]-2E[x]E[E[x]]
\\
&=E[x^2]+E^2[x]-2E[x]E[x]
\\
&=E[x^2]-E^2[x]
\end{aligned}
$$

公式 1.14 的推导过程

$$
\begin{aligned}
Cov(x,y) &= E[(x-E[x])(y-E[y])]
\\
&=E[ xy - yE[x] - xE[y] + E[x]E[y] ]
\\
&=E[xy] - E[yE[x]] - E[xE[y]] + E[E[x]E[y]]
\\
&=E[xy]-E[y]E[x]-E[x]E[y]+E[x]E[y]
\\
&=E[xy]-E[x]E[y] \tag{1.14}
\end{aligned}
$$

泛化误差=偏差+方差+噪声

$$
E(f) = bias^2(x) + var(x) + \epsilon^2
$$
